震撼奇景！NASA公開火星日出日落照

人們追逐懸日美景，科學家醉心於火星的日出日落！無人探測器洞察號（InSight）於2018年11月27日降落火星以來，陸續傳回地球照片。美國國家太空總署（NASA）最新公布「洞察號」抓拍到的一組最新照片，呈現出火星上日出和日落的景象。由於火星與太陽的距離遠大於地球與太陽的距離，這組照片曝光引起震撼。

俄羅斯《消息報》報導，NASA下屬的噴射推進實驗室（JPL）1日在其官網上發布了這組照片。照片攝於4月24日和25日，也是「洞察號」登陸火星後的第145個火星日，由「洞察號」機械臂上的相機拍攝。機械臂上的相機於火星時間早晨5時30分和傍晚6時30分左右分別拍攝了日出和日落的場景。「洞察號」甲板下的相機還拍到了一些漂浮在火星天空中的雲層。

由於火星與太陽的距離遠大於地球與太陽的距離，因此火星上看到的太陽大小只有地球上看到的約三分之二。NASA在官網上提供了RAW和色彩校正版本的火星日落圖像。色彩校正版本顯示了如果一個人站在火星表面目睹日落時，人眼會看到什麼樣的景象。

洞察號是首個專門揭開火星地質奧秘的探測器，在它24 個月（約一個火星年）值勤期間，科學家預計將探測到10至100 次的火星地震，且洞察號收集的數據將有助他們了解火星大小、密度及組成。

好孤獨

好滄桑

原來火星地面唔係紅色

話時話，插左美國🇺🇸，算唔算美國領土如果開始殖民嘅話

原來火星同山地差唔多

細到粒豆咁

你那太空艙 能夠發出金色的光

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤
但你轉到某一個時空 失去了互通

真.毒撚聖地

有一個講法 聽講任何國家均不得宣稱擁有外星地域擁有權 係咪真

我記得有個post話火星地面唔係黃紅色，啲顏色係nasa 加上去。實際上係同冇左植物嘅地球表面差唔多

見到太陽咁細粒好不安

唉 好想有生之年可以有普及化既外星生活